\section{Geolocalización}

\subsection{Introducción}
\frame
{
\frametitle{Geolocalización}
 \begin{itemize}
  \item Se refiere al posicionamiento con el que se define la localización de un objeto espacial (representado mediante punto, vector, área, volumen) en un sistema de coordenadas determinado. Este proceso es utilizado frecuentemente en los \textbf{Sistemas de Información Geográfica}.
   \item Las principales cuestiones que puede resolver un sistema de información geográfica, ordenadas de menor a mayor complejidad, son:
   \begin{itemize}
    \item \textbf{Localización:} preguntar por las características de un lugar concreto.
    \item \textbf{Condición:} el cumplimiento o no de unas condiciones impuestas al sistema.
    \item \textbf{Tendencia:} comparación entre situaciones temporales o espaciales distintas de alguna característica.
    \item \textbf{Rutas:} cálculo de rutas óptimas entre dos o más puntos.
    \item \textbf{Pautas:} detección de pautas espaciales.
    \item \textbf{Modelos:} generación de modelos a partir de fenómenos o actuaciones simuladas.
   \end{itemize}
 \end{itemize}
}

\subsection{Alternativas SIG}
\frame
{
\frametitle{Alternativas SIG}
 \begin{itemize}
  \item \textbf{Google Maps}
   \begin{itemize}
    \item Es un servidor de aplicaciones de mapas en la web. Ofrece imágenes de mapas desplazables, así como fotografías por satélite del mundo e incluso la ruta entre diferentes ubicaciones o imágenes a pie de calle Google Street View. Sigue siendo gratuito por debajo de 25.000 peticiones a sus servidores. A partir de aquí es necesario pagar a razón de cuatro dólares por cada 1.000 peticiones adicionales.
   \end{itemize}

  \item \textbf{OpenStreetMap}
   \begin{itemize}
    \item OpenStreetMap (también conocido como OSM) es un proyecto colaborativo para crear mapas libres y editables.
    Los mapas se crean utilizando información geográfica capturada con dispositivos GPS móviles, ortofotografías y otras fuentes libres. Esta cartografía, tanto las imágenes creadas como los datos vectoriales almacenados en su base de datos, se distribuye bajo licencia abierta \textbf{Open Database License (ODbL)}.
   \end{itemize}
 \end{itemize}
}

\subsection{Geoinquietos: Córdoba se mueve}
\frame
{
\frametitle{Geoinquietos: Córdoba se mueve}
 \begin{itemize}
  \item Encuentros locales informales entre gente que comparte inquietudes, intereses, experiencias o cualquier idea en el ámbito de la geomática, el software libre y la tecnología geoespacial
  \item Las reuniones suelen constar de una o varias pequeñas presentaciones o talleres sobre un tema relacionado con la tecnología y la información geográfica. 
  \item Cualquier persona está invitada a asistir a las actividades de Geoinquietos, con el único requisito de querer compartir conocimientos y aprender de los demás.
  \item Geoinquietos ODB: 
  \begin{itemize}
   \item \textbf{Twitter:} https://twitter.com/geoinquietosODB
   \item \textbf{Google+:} https://plus.google.com/u/0/communities/117372031538433814161
   \item \textbf{Facebook:} https://www.facebook.com/geoinquietoscordoba 
  \end{itemize}
 \end{itemize}
}

\subsection{Demo geolocalización}
\frame
{
\frametitle{Demo geolocalización}
 \begin{center}
  \includegraphics[height=8cm]{imgs/gis-julio.jpg}
 \end{center}
}

\frame
{
\frametitle{Listado Geo Demo}
{
\begin{itemize}
  \item \textbf{Solar System}: \textit{Wikitude Examples -> 99. Demo -> 99.2 Solar System}
  \item \textbf{Browsing POIs}: \textit{Wikitude Examples -> 5. Browsing Pois -> 5.6 Capture Screen Bonus}
  \item \textbf{Integración en aplicación propia}: \textit{My own GPS app}
\end{itemize}
}
}